英媒：王岐山透過好萊塢電影了解川普

外媒報導，中國國家副主席王岐山先前會
見一些外國訪客時自曝，透過好萊塢電影來了解美國總統川普的
支持者在想什麼。報導認為，這顯示王岐山也無計可施了。

英國金融時報報導，今年春天，王岐山告訴海外訪客，在看了電
影「意外」（Three Billboards Outside Ebbing, Missouri）
之後，他部分理解了川普的支持者在想什麼。

王岐山一向被認為在處理中美關係上扮演要角。不過，在中美貿
易摩擦引爆的4月份，王岐山展露在外的形象仍相對淡定。

然而就在這星期，王岐山又重新回到鎂光燈下，在川普宣布對逾
半中國輸美商品加徵關稅的前夕，王岐山會晤了兩個美國代表團
，包括前美國官員魯賓（Robert Rubin）和著名華爾街金融家。

報導引述消息來源表示，這兩場會議的主題都是中美關係，以及
化解1930年以來世界上最嚴重貿易戰的可行之道。

在會議上，王岐山以相對體諒的調子表示，中美貿易戰沒有贏家
。

報導指出，對照今年春天，王岐山在這星期會議上所持的調子、
相對柔軟一些。知情人士表示，在春天的會議上，王岐山透露的
訊息是，在歷史的潮流中仔細地選邊站很重要，隨後被詮釋為是
在警告不要和美方靠太近。

另一場在4月舉行的會議上，由英國內閣辦公廳大臣李登頓
（David Lidington）率領的代表團、禮貌地表達支持中國甫宣
示的經濟改革時，王岐山卻提及英國在中英鴉片戰爭對中國的侵
略。

一個月以後，當中美貿易摩擦惡化之時，反對川普加稅的美國商
界人士帶回了王岐山如何跋扈的訊息。相關人士表示，「好像在
幫學生補習一樣」，王岐山感覺自己好像弄懂了一切。

但很快地包括王岐山、習近平、中國國務院副總理劉鶴發現，他
們還是沒有搞懂，特別是對於打算對所有輸美中國產品加徵關稅
的川普。

報導說，王岐山這星期晤華爾街高管時暗示，他對於掌握川普有
困難。而急忙安排和華爾街老朋友的會面，也顯示出他的絕望，
因為這些高管近月來已被證明沒有能力勸阻川普打貿易戰。

報導最後說，看來王岐山除了繼續看電影，也不知道能怎麼辦了

成班小學畢業 除左貪污內鬥仲懂什麼

華爾街狼人？

幾十歲仲停係清朝年代，真係好心佢收皮啦

不過全中國都係咁，無得救

胡、溫 兩位有degree

呢件王岐山已經算好少少果堆
起碼真係有少少實績同會看下書

三角債
北京沙士
識到美國金融界,民主黨堆友

咁耐都唔撚明， trump 咪講左要改善全世界對美國既不公平條約。

思維咪同左膠一樣

究竟習近平個金融博士學位流啲還是葛珮帆個博士學位流啲

習總都有

大陸degree 衰撚過菲律賓

who , when

何里活好憎Trump喎，可以有參考價值？

王歧山海航已經一團屎咁， 而家仲叫佢同美國佬傾， 真係換轉以前， 呢個欽差大臣一早斬撚左

我透過星球大戰了解nasa

侵侵睇玉蒲團了解支國

笑撚死
姐係全支國揸莊果班冇個了解Trump

美帝會唔會走去睇戰狼， 睇厲害了我的國了解維尼。
咁又幾真，夜朗自大

Three Billboards同侵侵有咩關係？

侵侵就係講野太直，直到冇人信以為佢背後實有其他既諗法。

感覺幾似現代林則除

下一步就充公晒班外資企業
再去虎門搞個2018大銷煙
到時呢就新八國聯軍

where

trump支持者鍾意睇
所以睇完知點解支持trump
支持者同trump係同一類人
最後知trump諗乜

支国人邏輯係咁亂

條友鍾意美國戲鍾意到上左腦